# Почему F#

_Этот раздел – личное мнение автора, поэтому можете смело переходить к
следующему разделу._

В последние годы функциональное программирование набирает всё большую
популярность. Хорошим примером этому является то что вы читаете эту статью.

Взгляните на новые возможности C#!

C# 7:

* Сопоставление с шаблоном (Pattern matching)
* Кортежи (Tuples)
* Деконструкторы [(Deconstruction)][3]
* Локальные функции (Local functions)

C# 6:

* Импорт статических классов как пространств имён
* Фильтры исключений (Exception filters)

Множество из них были ранее доступны в F#.

С каждой версией C# включает в себя всё больше и больше вещей из функционального мира,
но вот стать ему функциональным, я считаю, не получится. Более того, некоторые
возможности C# могут помешать следовать функциональной парадигме программирования:

* Отсутствие настоящего вывода типов (Lack of true type inference)
* Значения можно изменять (Lack of immutability)
* Void как возвращемый тип (The void return type)
* Операторы вместо выражений (Statements instead of expressions)
* Опора на работу с интерфейсами, наследование и полиморфизм

По моему мнению, C# быстро развивается и получает всё больше возможностей
из мира функционального программирования. Это рано или поздно приведёт к расколу в
сообществе. В качестве примера можно представить себе проект на C#, код которого
написан в функциональном стиле (те самые нововведения). Разработчик, который
только присоединился к проекту, может просто не понимать функциональной парадигмы,
и начать писать в "традиционном" объектно-ориентированном стиле.
С точки зрения ООП ничего плохого не произойдёт, но, когда в проекте используют
несколько сложных парадигм, поддержка кода превращается в ад.

F# отлично показывает разницу между объектно-ориентированным подходом написания
кода и функциональным. При работе с F# наибольшая часть проектов, скорее всего
будет написана в функциональном стиле. Тем не менее, разработчик может спокойно
писать код используя ОО подход, но, скорее всего, это будет только мешать
написанию действительно красивого и функционального кода.

[3]:
https://github.com/dotnet/roslyn/blob/master/docs/features/deconstruction.md
